大和預警：中美貿戰必定升級 香港先被「打殘」

大和資本市場亞洲(除日本外)股票研究部首席經濟師賴志文直言，一直預期中美之間會爆發全面貿易戰，日後美國總統特朗普落實對2,000億美元中國進口貨品加徵關稅不足為奇，華府最多或需2至3個月時間研究相關貨品清單，屆時會相當於中國對美國出口金額的一半，力度不容少覷。反觀，中國難以拉攏其他國家於貿易議題上反制美國，中國從美國進口的規模亦遠少過對美國出口，跟隨加徵關稅的空間有限。

他形容，特朗普應付中期選舉才對中國貨品加徵關稅的說法是「遠遠落後於形勢」，關稅只是美國制衡中國的一步棋子，背後是美國自1972年尼克遜訪華以來的對華親善政策，出現180度改變，而且現時中國國力遠遠強於美國冷戰時代的頭號敵人前蘇聯，經濟體量又與美國看齊，華府對華勢必強硬。

中國早前發布《外商投資准入特別管理措施(負面清單)(2018年版)》，放寬外資於金融業、基本製造業、油站經營等的限制。不過，賴志文認為，華府要的是中國實踐加入世界貿易組織(WTO)的承諾， 開放服務行業，以及解決技術強制轉移的問題，「開放玩具成衣市場有咩用，油站畀中石化、中石油插晒旗，有咩肉食啫？」

他又謂，中美貿易戰會縮窄中國順差，令流入🇨🇳內地🇨🇳的資金以至流動性減少，加劇違約潮下中國經濟的風險。「香港夾喺兩國對壘，中間嗰個實畀人打倒先」，隱憂是「大陸喺香港撳咗好多錢，超過六成貸款畀國內企業」，中國經濟因貿易戰下行底下，市場會關注有關貸款的質素會否轉壞，恐對金融系統穩定構成威脅，而且美國對香港的政策亦要觀察。

一旦外圍投資者對香港隱憂感到不安，不設資金管制的香港走資勢比🇨🇳內地🇨🇳嚴重；以港匯早前多次觸及弱方兌換保證，銀行體系結餘短短幾個月內下跌幾成，「(走資)可想而知有幾快！」「今年仲有6個月」。他認為香港經濟今年不至於跌至負增長，但明年「好難講」。

唔驚啦 香港人都係咁慘架啦

又成最大贏家
唔係話上海深圳一早超前香港，貿易唔洗靠香港咩
既然唔靠香港做貿易香港點會奶野呀

香港樓市企硬

大行唱淡=買入信號

又話上海係第二個香港

依家又話香港第一個死先

屌你老母 你講撚曬啦

外向形經濟

唔向香港開打即係支持港獨?

而且現時中國國力遠遠強於美國冷戰時代的頭號敵人前蘇聯

9 up 唔洗本

係，80年代蘇聯一堆同盟國，無論經濟規模，軍事，文化等都好強

愛國人士有福了

果陣全世界d人
成日驚緊蘇聯坦克幾時衝曬去西德

佢想講2018年嘅中國強大過1991年嘅蘇聯

香港市民喜迎貿易戰升級

香港樓價海嘯、核爆都唔會有事
怕你區區質易戰

咪係九七共渡時艱到而家

不知幾多香港人等緊香港經濟仆街喇

香港市有熱錢就旺
中美貿易戰啲錢實搵地方走
到時死嘅係支那啲空殻股啫

但係貿易戰一吹雞就露哂底，浸透力去左邊